<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE doc SYSTEM "../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../clonk.xsl"?>
<doc>
<title>Rundenordner</title>

<h id="Folders">Rundenordner</h>
<part>
	<text>In Rundenordner werden mehrere Szenarien zusammengefasst. Rundenordner erscheinen in der Szenarienauswahl als Buch, das geöffnet werden kann um die enthaltenen Szenarien zu starten.</text>
	
	<h id="Components">Szenario-Komponenten (C4S)</h>
	<dl>
		<dt id="c4s"><img src="../../images/icon_scenario.gif" width="16" height="16"/><emlink href="scenario/index.html">*.c4s</emlink></dt>
		<dd><text>Rundenordner können beliebig viele Szenarien enthalten, die in diesem Ordner ausgewählt werden können.</text></dd>
		
		<dt id="c4f"><img src="../../images/icon_scenario_folder.gif" width="16" height="16"/>*.c4f</dt>
		<dd><text>Rundenordner lassen sich auch schachteln.</text></dd>
		
		<dt id="Title"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16"/>Title.png/Title.bmp</dt>
		<dd><text>Das Titelbild des Rundenordners im Format PNG. Größe: 200x150 Pixel. Das veraltete Grafikformat Windows BMP mit 256 Farben wird auch weiterhin unterstützt.</text></dd>
		
		<dt id="Iconbmp"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16"/>Icon.bmp/Icon.png</dt>
		<dd><text>Das Icon des Rundenordners, das statt des Buches angezeigt werden kann. Für Bitmaps: Größe 16x16 Pixel. Die Farbe RGB 255/0/255 (Lila) wird transparent angezeigt. Für png-Dateien ist die empfohlene Größe 24x24 Pixel, und es wird der png-Alphakanal für Transparenz genutzt.</text></dd>
		
		<dt id="Desc__rtf"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16"/>Desc*.rtf</dt>
		<dd><text>Der Beschreibungstext im RTF-Format. __ muss durch den zweistelligen Sprachcode ersetzt werden. DE steht beispielsweise für Deutsch, US für American English. Es können für mehrere Sprachen verschiedene Beschreibungen enthalten sein, von denen je nach eingestellter Sprache des Menüsystems automatisch die passendste ausgewählt wird.</text>
		<text>Der Font des Textes wird im Spiel automatisch auf den eingestellten Menüsystem-Font angepasst. Die Größe der Überschrift sollte 10pt und die des Textes 8pt betragen. Bilder im Text werden ignoriert.</text>
		<text>Diese Datei erstellt man am besten mit dem zu Windows gehörenden WordPad und nicht mit Winword, denn dieses packt in jedes Dokument kilobyteweise unnütze Daten.</text></dd>
		
		<dt id="Titletxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16"/>Title.txt</dt>
		<dd><text>Normalerweise wird der Titel eines Szenarios beim Umbenennen mit dem Menüsystem dem Dateinamen entnommen und in der [Head]-Sektion des Szenario.txt gespeichert. Der Dateiname kann unabhängig verändert werden. Für mehrsprachige Szenarien muss eine Datei Title mit entsprechendem Inhalt erzeugt werden:</text>
		<code>DE:Meine Rundensammlung
US:My scenario collection</code>
		<text>Wichtig: Folgende Zeichen sollten nicht verwendet werden: &lt;&gt;&amp;"</text></dd>
		
		<dt id="FolderMaptxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16"/><emlink href="folder/foldermap.html">FolderMap.txt</emlink></dt>
		<dd><text>Ab CR können Rundenordner Auswahlkarten für die enthaltenen Szenarien anbieten.</text></dd>
		
		<dt id="Loader"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16"/>Loader*.png/Loader*.bmp</dt>
		<dd><text>Rundenordner können lokale Ladebildschirme enthalten. Siehe auch <emlink href="scenario/index.html">Szenarien</emlink>. Es gelten die <emlink href="scenario/index.html#UeberladungenC4S">Überladungsregeln</emlink>.</text></dd>
		
		<dt id="Materialc4g"><img src="../../images/icon_system.gif" width="16" height="16"/><emlink href="material/index.html">Material.c4g</emlink></dt>
		<dd><text>Rundenordner können lokale Materialdefinitionen enthalten. Siehe auch <emlink href="scenario/index.html#Materialc4g">Szenarien</emlink>. Es gelten die <emlink href="scenario/index.html#UeberladungenC4S">Überladungsregeln</emlink>.</text></dd>
		
		<dt id="Graphicsc4g"><img src="../../images/icon_system.gif" width="16" height="16"/>Graphics.c4g</dt>
		<dd><text>Rundenordner können einzelne Grafiken aus der systemglobalen Graphics.c4g überladen. Siehe auch <emlink href="scenario/index.html#Graphicsc4g">Szenarien</emlink>. Es gelten die <emlink href="scenario/index.html#UeberladungenC4S">Überladungsregeln</emlink>.</text></dd>
		
		<dt id="Musicc4g"><img src="../../images/icon_system.gif" width="16" height="16"/>Music.c4g</dt>
		<dd><text>Rundenordner können eigene Musik für alle Szenarien bereitstellen. Siehe auch <emlink href="scenario/index.html#Musicc4g">Szenarien</emlink>. Es gelten die <emlink href="scenario/index.html#UeberladungenC4S">Überladungsregeln</emlink>.</text></dd>
		
		<dt id="c4d"><img src="../../images/icon_object_definition.gif" width="16" height="16"/><emlink href="definition/index.html">*.c4d</emlink></dt>
		<dd><text>Rundenordner können lokale Objektdefinitionen enthalten, die dann in allen Szenarien des Ordners verfügbar sind. Siehe auch <emlink href="scenario/index.html#c4d">Szenarien</emlink>. Es gelten die <emlink href="scenario/index.html#UeberladungenC4S">Überladungsregeln</emlink>.</text></dd>
		
		<dt id="Infotxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16"/>Info.txt</dt>
		<dd><text>Hier kann der Autor zusätzliche Informationen über den Entwicklungsstand seiner Szenarien, seine Kontaktadresse oder sonstige Informationen angeben, die er anderen Entwicklern mitteilen möchte.</text></dd>
		
		<dt id="Authortxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16"/>Author.txt</dt>
		<dd><text>Sollte den Namen des Autors im Format "Vorname Nachname (Nick)" enthalten und ist dafür gedacht, dass der Name des ursprünglichen Autors erhalten bleibt, selbst wenn die Gruppendatei von einem anderen Entwickler verändert wird (Auswertung der Komponente zur Zeit nur bei Dateien, die durch RedWolf Design bearbeitet werden). Dies ist insbesondere für Wettbewerbsszenarien gedacht.</text></dd>
	</dl>
</part>

<author>Sven2</author><date>September 2006</date>

</doc>
