<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE doc SYSTEM "../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../clonk.xsl"?>
<doc>
<title>Objektdefinitionen</title>
<h id="Objektdefinitionen">Objektdefinitionen</h>
<part>
<text>Mit Objektdefinitionen werden alle in Clonk vorkommenden Spielobjekte - vom Feuermonsterei über Holzhütten bis zum Clonk selber - definiert. Eine Objektdefinition ist eine Gruppendatei, die sich aus folgenden Komponenten zusammen setzt:</text>

<h id="ObjektdefinitionsKomponentenC4D">Objektdefinitions-Komponenten (C4D)</h>
<dl>
<dt><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" /><emlink href="definition/defcore.html">DefCore.txt</emlink></dt>
<dd><text>Objekteigenschaften.</text></dd>

<dt><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" /><emlink href="definition/actmap.html">ActMap.txt</emlink></dt>
<dd><text>Tabelle für Objektaktivitäten.</text></dd>

<dt id="Graphicspng"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Graphics.png</dt>
<dd><text>Grafikelemente des Objekts. Basisgrafik, Animationsphasen sowie ein Bild zur Anzeige in Menüs werden in einer 32-Bit-Bilddatei mit Transparenz (Alpha-Kanal) abgelegt (Format PNG, Farbtiefe 32 Bit RGBA, nicht interlaced).</text></dd>

<dt id="Overlaypng"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Overlay.png</dt>
<dd><text>Der Teil der Objektgrafik, der mit der Spielerfarbe (ColorByOwner, siehe DefCore.txt) eingefärbt werden soll, kann auch als separate Grafik angelegt werden. Auf diese Weise kann die sonst vergebene Farbe Blau in der Graphics.png frei benutzt werden, und es ist auch Antialiasing an den zu verfärbenden Rändern möglich. In der Overlay.png sollten nur Graustufen verwendet werden.</text></dd>

<dt id="Graphicsbmp"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Graphics.bmp</dt>
<dd><text>Das BMP-Format für Grafikelemente ist veraltet, wird aber weiterhin unterstützt. In einem 256 Farb-Bitmap (8 Bit) dürfen nur die Farben 16 bis 103 der festen Clonk-Palette verwendet werden (siehe Originalobjekte).</text></dd>

<dt id="Graphicsmesh"><img src="../../images/icon_ogre_mesh.gif" width="16" height="16" /><emlink href="definition/meshes.html">Graphics.mesh</emlink></dt>
<dd><text>Ab OC kann statt einer Grafik im BMP- oder PNG-Format auch ein 3D-Modell verwendet werden. Dieses muss im OGRE-Format vorliegen. Für die meisten 3D-Programme existieren entsprechende Exporter. Alle Dateien die von dem Mesh benötigt werden (insb. Materialskripte, Texturen und Skelette) müssen ebenfalls im Objekt vorhanden sein.</text></dd>

<dt id="Graphicsskeleton"><img src="../../images/icon_ogre_mesh.gif" width="16" height="16" />*.skeleton</dt>
<dd><text>Skeleton-Dateien enthalten Bones und Animationen für ein 3D-Modell. Sie werden in der Regel vom Exporter generiert wenn Bones und/oder Animationen verwendet werden.</text></dd>

<dt id="Graphicsex"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Graphics*.png/Overlay*.png/Graphics*.bmp</dt>
<dd><text>Objekte können auch alternative Grafiksätze bereitstellen, die während des Spiels mit Hilfe des Scriptbefehls <emlink href="script/fn/SetGraphics.html">SetGraphics</emlink>() zugewiesen werden können. Der Name der Grafik entspricht dabei dem Dateinamensteil zwischen "Graphics" und der Dateiendung; das entsprechende Overlay wird automatisch mit verwendet. Für Beispiele siehe <emlink href="script/fn/SetGraphics.html">SetGraphics</emlink>().</text></dd>

<dt id="Titlepng"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Title.png/Title.bmp</dt>
<dd><text>Objektdefinitionen können ein zusätzliches Titelbild enthalten (ähnlich Szenarien). Dieses wird im Menüsystem anstelle des Pictures der Objektdefinition angezeigt. Empfohlene Größe: 150x150 Pixel, sofern die vorhandene Titelgrafik dies hergibt. Für Titelbilder wird ebenfalls das veraltete BMP-Format mit 256 Farben weiterhin unterstützt.</text></dd>

<dt id="MaterialScripts"><img src="../../images/icon_ogre_mesh.gif" width="16" height="16" /><emlink href="definition/meshes.html#MaterialScripts">*.material</emlink></dt>
<dd><text>OGRE Materialskripte sind einfache Textdateien die Informationen über das Material eines 3D-Modells beinhalten. Jedem Modell ist ein Material zugeordnet, das sein Erscheinen festlegt. In der Regel werden diese Skripte auch vom Exporter generiert, sie können aber für zusätzliche Effekte auch einfach mit einem Texteditor nachträglich bearbeitet werden.</text></dd>

<dt id="ScriptcScript__c"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" /><emlink href="definition/script.html">Script.c</emlink></dt>
<dd><text>Das Objektscript. Siehe <emlink href="script/index.html">Script-Dokumentation</emlink> und <emlink href="lang.html">Sprachanpassung</emlink>.</text></dd>

<dt id="Namestxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" />Names.txt</dt>
<dd><text>Mehrsprachige Namenstabelle (siehe Title.txt bei Szenarien).</text></dd>

<dt id="Desc__txt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" />Desc*.txt</dt>
<dd><text>Kurzbeschreibung. Für sprachliche Unterscheidung siehe Szenario-Beschreibungstexte.</text></dd>

<dt id="Ranktxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" />Rank.txt/Rank*.txt</dt>
<dd><text>Für Objektdefinitionen, die einen Clonktyp definieren, können hier spezifische Rangnamen für diesen Clonktyp angegeben werden. Die Rangnamen werden dann auch innerhalb schon existierender Mannschaftsmitglieder auf die angegebenen geändert. Die Rangnamen sollten in einer einfachen Liste untereinander stehen, und maximal 30 Zeichen Länge besitzen. Für ein Beispiel siehe zum Beispiel den Ritter in Knights.c4d. Durch Einfügen des entsprechenden Sprachcodes ist es möglich, Rangnamen für verschiedene Sprachen zu definieren.</text></dd>

<dt id="Rankbmppng"><img src="../../images/icon_image.gif" width="16" height="16" />Rank.png/Rank.bmp</dt>
<dd><text>Für Clonktypen können außerdem spezifische Rangsymbole definiert werden, die dann im Spiel anstelle der Standardsymbole benutzt werden. Ein Rangsymbol muss immer so breit wie hoch sein, und es sollten ausreichend Symbole für alle Ränge vorhanden sein. Bei höheren Rängen als der Anzahl vorhandener Rangsymbole wird von vorne begonnen und ein Stern daneben gezeichnet.</text></dd>

<dt id="wav"><img src="../../images/icon_sound.gif" width="16" height="16" />*.wav</dt>
<dd><text>Objektlokale Sounds. Da diese statisch geladen und nicht wie szenariolokale Sounds dynamisch entladen werden, sollten objektlokale Sounds möglichst klein sein.</text></dd>

<dt id="c4d"><img src="../../images/icon_object_definition.gif" width="16" height="16" />*.c4d</dt>
<dd><text>Die Engine durchsucht alle gültigen c4d-Unterverzeichnisse nach weiteren Definitionen. Objektdefinitionen sollten so in sinnvollen Gruppierungen zusammen gefasst werden.</text></dd>

<dt id="Infotxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" />Info.txt</dt>
<dd><text>Diese Komponente wird nicht von der Engine verarbeitet. Hier kann der Autor zusätzliche Informationen über den Entwicklungsstand seines Objekts, seine Kontaktadresse oder sonstige Informationen angeben, die er anderen Entwicklern mitteilen möchte.</text></dd>

<dt id="Authortxt"><img src="../../images/icon_text.gif" width="16" height="16" />Author.txt</dt>
<dd><text>Sollte den Namen des Autors im Format "Vorname Nachname (Nick)" enthalten und ist dafür gedacht, dass der Name des ursprünglichen Autors erhalten bleibt, selbst wenn die Gruppendatei von einem anderen Entwickler verändert wird (Auswertung dieser Komponente zur Zeit nur bei Dateien, die durch RedWolf Design bearbeitet werden). Dies ist insbesondere für Wettbewerbsszenarien gedacht.</text></dd>
</dl>
<h id="ObjektundEntwicklerIdentifikation">Objekt-Identifikation</h>
<text>Objektdefinitionen werden über ein ID identifiziert, das sich aus vier Zeichen zusammen setzt (z.B. C4ID). Nur Originalobjekte von RedWolf Design nutzen hierbei alle vier Zeichen: ABCD oder ABC1.</text>
<text>Lokale Objektdefinitionen, die nur als Teil eines Szenarios verbreitet werden, erhalten IDs vom Format _ABC.</text>
<text>Von Spielern erstellte Objektdefinitionen, die auch einzeln veröffentlicht werden, sollten das Format AB3C nutzen, wobei nur die ersten beiden Zeichen frei vergeben werden können und die letzten beiden Zeichen (1 Ziffer und 1 Buchstabe) das Entwickler-ID des Spielers darstellen, welches frei wählbar ist, wobei allerdings Überschneidungen mit bereits von anderen Entwicklern benutzten IDs vermieden werden sollten.</text>
</part>
<author>Sven2</author><date>April 2002</date>
<author>matthes</author><date>Juni 2004</date>
</doc>
