<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE funcs SYSTEM "../../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../clonk.xsl"?>
<funcs>
	<func>
		<title>AttachMesh</title>
		<category>Objekte</category><subcat>Darstellung</subcat>
		<version>4.10.0.0 OC</version>
		<syntax>
			<rtype>int</rtype>
			<params>
				<param><type>any</type><name>mesh</name><desc>ID oder Objekt des Meshes das angehängt werden soll.</desc></param>
				<param><type>string</type><name>parent_bone</name><desc>Bone am Mesh des aufrufenden Objekts an dem das anzuhängende Mesh befestigt werden soll.</desc></param>
				<param><type>string</type><name>child_bone</name><desc>Bone am Mesh des anzuhängenden Objekts mit dem es befestigt werden soll.</desc></param>
				<param><type>array</type><name>transformation</name><desc>Transformation im Koordinatensystem des anzuhängenden Meshes, die auf selbiges angewandt wird. Das Array sollte 12 Integer-Einträge haben die eine 3x4-Matrix beschreiben wobei jeder Wert in Promille (1000 = 100%) angegeben ist. Die Matrizen können auch mit <funclink>Trans_Identity</funclink>, <funclink>Trans_Translate</funclink>, <funclink>Trans_Rotate</funclink> und <funclink>Trans_Scale</funclink> erzeugt und mit <funclink>Trans_Mul</funclink> kombiniert werden.</desc><optional /></param>
			</params>
		</syntax>
		<desc>Befestigt ein Mesh an einem anderen. Wenn für <code>mesh</code> eine ID angegeben wird, so wird das Mesh der entsprechenden Definition verwendet. Wenn für <code>mesh</code> ein Objekt angegeben wird, so wird dessen aktuelles Mesh verwendet, inklusive aller Animationen oder weiterer angehängter Meshes. Dabei wird jedoch nur die Grafik angehangen, das Objekt selbst bleibt weiter an seiner gegenwärtigen Position. Der Rückgabewert ist eine Nummer mit Hilfe derer das Mesh mit <funclink>DetachMesh</funclink> wieder gelöst werden kann.</desc>
		<remark>Wird für mesh ein Objekt angegeben, so wird die "MeshTransformation"-Eigenschaft nicht auf das angehängte Mesh angewandt. Stattdessen kann der Parameter <code>transformation</code> angegeben werden um das angehängte Mesh zu transformieren.</remark>
		<examples>
			<example>
				<code><funclink>AttachMesh</funclink>(Bow, "pos_hand1", "main");</code>
				<text>Gibt einem Clonk einen Bogen in die Hand wenn im Clonkscript ausgeführt. Der Bogen wird mit seinem Bone "main" an den Bone "pos_hand1" des Clonks gehängt.</text>
			</example>
		</examples>
		<related>
			<funclink>DetachMesh</funclink>
			<funclink>SetAttachBones</funclink>
			<funclink>SetAttachTransform</funclink>
			<funclink>Trans_Identitiy</funclink>
			<funclink>Trans_Translate</funclink>
			<funclink>Trans_Rotate</funclink>
			<funclink>Trans_Scale</funclink>
			<funclink>Trans_Mul</funclink>
		</related>
		</func>
	<author>Clonk-Karl</author><date>April 2010</date>
</funcs>

