<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE funcs SYSTEM "../../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../clonk.xsl"?>
<funcs>
	<func>
		<title>CustomMessage</title>
		<category>Nachrichten</category>
		<version>4.9.6.0 CR</version>
		<syntax>
			<rtype>bool</rtype>
			<params>
				<param><type>string</type><name>message</name><desc>Nachricht, die ausgegeben wird.</desc></param>
				<param><type>object</type><name>obj</name><desc>Wenn ungleich 0, wird die Nachricht über dem angegebenen Objekt ausgegeben.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>plr</name><desc>Nummer des Spielers, bei dem die Nachricht ausgegeben wird. Bei Angabe von NO_OWNER wird die Nachricht für alle Spieler angezeigt.</desc></param>
				<param><type>int</type><name>offset_x</name><desc>x-Offset der Nachrichtenposition. Bei globalen Nachrichten ist dies die Viewportmitte. Bei Objektnachrichten ist dies relativ zur Standard-Nachrichtenposition über dem Objekt. Bei Portrait-Nachrichten (portrait!=0) ist das Offset relativ zur oberen, linken Viewportecke.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>offset_y</name><desc>y-Offset der Nachrichtenposition.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>color</name><desc>Farbe der Nachricht. Bei 0 Default auf 0xffffff (weiß).</desc><optional /></param>
				<param><type>id</type><name>deco</name><desc>ID der Objektdefinition, die für Dekoration der Nachricht verwendet wird. Wenn angegeben, wird die Nachricht von einem Rahmen umgeben. Nur gültig bei angegebenem Portrait.</desc><optional /></param>
				<param><type>string</type><name>portrait</name><desc>Bildspezifikation für ein Bild links neben der Nachricht im Dekorationsrahmen.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>flags</name><desc>Bitmaske zusätzlicher Optionen. Mögliche Werte:
          <table><rowh><col>Bit</col><col>Konstante</col><col>Beschreibung</col></rowh>
				  <row><col>0</col><col>MSG_NoBreak</col><col>Wenn gesetzt, werden keine automatischen Zeilenumbruch bei langen Nachrichten eingefügt.</col></row>
				  <row><col>1</col><col>MSG_Bottom</col><col>Nur globale Nachrichten. Für Portraitnachrichten mit Dekorationsrahmen: Das Nachrichtenoffset gibt die Verschiebung zur unteren Bildschirmkante anstatt zur oberen Bildschirmkante an. Für nicht-Portraitnachrichten setzt das Flag die Nachricht etwas tiefer.</col></row>
				  <row><col>2</col><col>MSG_Multiple</col><col>Wenn gesetzt, werden vorherige Nachrichten des gleichen Typs nicht gelöscht.</col></row>
				  </table></desc><optional /></param>
			</params>
		</syntax>
		<desc>Gibt eine Nachricht aus.</desc>
		<remark>Diese Funktion vereinigt die Funktionialitäten von <funclink>Message</funclink> und <funclink>PlayerMessage</funclink> und bietet zusätzliche Optionen an. Um in der Zukunft weitere Parameter einfügen zu können ohne eine neue Funktion zu erschaffen, enthält sie bewusst keine zusätzlichen Format-Parameter. Diese können über die Funktion <funclink>Format</funclink> erreicht werden.</remark>
		<remark>Es gelten die üblichen Nachrichtenformatierungen. Beginnt die Nachricht mit einem "@", so wird die Nachricht dauerhaft angezeigt bis sie durch eine andere ersetzt wird. Das Zeichen "|" steht für einen Zeilenumbruch. Es können Nachrichtenformatierungen mit den Tags &lt;i&gt; (kursiv) und &lt;c&gt; (farbig) genutzt werden.</remark>
		<remark>Nachrichten werden grundsätzlich angezeigt, bis eine von der Nachrichtenlänge abhängige Zeit vergangen ist oder sie durch eine zweite Nachricht gleicher Klasse ersetzt werden. Eine globale Nachricht (d.h. obj=0) ersetzt alle anderen globalen Nachrichten, und eine Objektnachricht (obj!=0) ersetzt alle anderen Objektnachrichten. Um mehrere Nachrichten gleicher Klasse anzuzeigen, sollte das Flag MSG_Multiple verwendet werden.</remark>
		<examples>
			<example>
				<code>CustomMessage("This is &lt;i&gt;madness&lt;/i&gt;!");</code>
				<text>Gibt die Nachricht "This is madness!" nur für Spieler 0 aus, wobei das Wort "madness" in kursiver Schrift angezeigt wird.</text>
			</example>
			<example>
				<code>CustomMessage("&lt;c ffff00&gt;Tonki:&lt;/c&gt; Hello, world", 0, NO_OWNER, 100,100, 0, MD69, "Portrait:Clonk::00ff00::1);</code>
				<text>Gibt eine Nachricht mit Dekorahmen aus. Der Name Tonki ist gelb eingefärbt. Links von der Nachricht wird ein grünes Clonk-Portrait angezeigt. Es muss die Dekorationsdefinition MD69 geladen sein.</text>
			</example>
		</examples>
		<related>
			<funclink>Message</funclink>
			<funclink>PlayerMessage</funclink>
		</related>
	</func>
	<author>Sven2</author><date>Juli 2008</date>
</funcs>
