<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE funcs SYSTEM "../../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../clonk.xsl"?>
<funcs>
	<func>
		<title>OCF_CrewMember</title>
		<category>Objekte</category><subcat>OCF</subcat>
		<version>4.6.5.0 CP</version>
		<syntax>
			<rtype>int</rtype>
		</syntax>
		<desc>Object character flag: Das Objekt kann theoretisch zu einer Crew hinzugefügt werden oder gehört schon zu einer Crew. Das heißt, es hat den ensprechenden DefCore-Eintrag gesetzt, und lebt.</desc>
		<remark>Dieser Wert ist als Engine-Konstante definiert. Die Funktionsklammern können daher optional weggelassen werden.</remark>
		<remark>
			Für weitere Informationen und Beispiele zur Benutzung dieser Konstanten siehe <emlink href="definition/ocf.html">Object character flags</emlink>.<br />
			Objekte, die das OCF_CrewMember-Flag gesetzt haben, bekommen von der Engine außerdem einige Sonderbehandlungen:<br />
			<ul><li>Es sucht auch ohne PathFinder=1 in der DefCore mit dem PathFinder</li>
			<li>Es benutzt einige PathFinder-interne Optimierungen, die auf die Größe eines Clonks zugeschnitten sind</li>
			<li>Er benutzt auch ohne PathFinder=1 die veränderten Sprungmethoden (z.B. kurze Sprünge)</li>
			<li>Er kann durch das Attack-Command angegriffen werden</li>
			<li>Es werden Fehlernachrichten durch fehlgeschlagene Commands ausgegeben und %sFailed-Calls im Zielobjekt des Kommandos getätigt</li>
			<li>Es wird automatisch ein Acquire-Command gesetzt, wenn bei einer BUILD-Action Material fehlt - dafür wird kein BuildNeedsMaterial aufgerufen</li>
			<li>Beim Rechtsklick mit der Maus werden Context*-Scriptfunktionen nur dann angezeigt, wenn der Besitzer gleich ist</li>
			<li>Der Objektname wird angezeigt, wenn die Spielernummer nicht gleich und nicht -1 ist, die Spieler verbündet sind, und das Feature in den Optionen aktiviert ist</li>
			<li>Das Objekt kann nicht verkauft werden</li></ul>
		</remark>
		<related>
			<funclink>GetOCF</funclink>
			<funclink>FindObject</funclink>
			<emlink href="definition/ocf.html">Object character flags</emlink>
		</related>
	</func>
	<author>Sven2</author><date>Mai 2002</date>
</funcs>
