<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE funcs SYSTEM "../../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../clonk.xsl"?>
<funcs>
	<func>
		<title>PlaceObjects</title>
		<category>Objekte</category><subcat>Erzeugung</subcat>
		<version>4.9.5.0 CE</version>
		<syntax>
			<rtype>int</rtype>
			<params>
				<param><type>id</type><name>definition</name><desc>ID des zu platzierenden Objekts</desc></param>
				<param><type>int</type><name>amount</name><desc>Menge der zu erzeugenden Objekte</desc></param>
				<param><type>string</type><name>material_name</name><desc>Material in die Objekte erzeugt werden soll. Hier kann entweder der Materialname angegeben werden oder folgende Zeichenketten:
<table><rowh><col>material_index</col><col>Erzeugung in</col></rowh>
<row><col>"GBackSolid"</col><col>Objekte werden in festem Material erzeugt. Siehe auch <funclink>GBackSolid</funclink>()</col></row>
<row><col>"GBackSemiSolid"</col><col>Objekte werden in festem oder flüssigem Material erzeugt. Siehe auch <funclink>GBackSemiSolid</funclink>()</col></row>
<row><col>"GBackLiquid"</col><col>Objekte werden in flüssigem Material erzeugt. Siehe auch <funclink>GBackLiquid</funclink>()</col></row>
<row><col>"GBackSky"</col><col>Objekte werden im freien Himmel erzeugt. Siehe auch <funclink>GBackSky</funclink>()</col></row>
</table>
</desc></param>
				<param><type>int</type><name>x</name><desc>Linke Kante der Position. Bei lokalem Aufruf Offset zum aufrufenden Objekt.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>y</name><desc>Obere Kante der Position. Bei lokalem Aufruf Offset zum aufrufenden Objekt.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>width</name><desc>Platzierrechteck Breite. Wenn nicht angegeben wird das Ende der Landschaft angenommen</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>height</name><desc>Platzierrechteck Höhe. Wenn nicht angegeben wird das Ende der Landschaft angenommen</desc><optional /></param>
				<param><type>bool</type><name>on_surface</name><desc>Wenn true, werden alle Objekte oberhalb des angegeben Materials erzeugt. (Ohne Berücksichtigung des Zielrechtecks)</desc><optional /></param>
				<param><type>bool</type><name>no_stuck</name><desc>Wenn true, wird nicht sichergestellt dass des Objekt fest in der Erde ist. Dies ist z.B.: nötig wenn man Objekte im Flüssigkeiten erstellen will.</desc><optional /></param>
			</params>
		</syntax>
		<desc>
Erzeugt amount viele Objekte im angegebenen Zielrechteck (optional) im angegebenen Material.
Gibt die Anzahl der Iterationen zurück, oder -1 wenn die Erzeugung fehlschlägt.
		</desc>
		<remark>
Je weniger vom angegeben Material vorhanden ist, desto Rechenintensiver ist die Platzierung.<br/>
Es wird sichergestellt, dass keine Endlosschleife entsteht.	
		</remark>
		<examples>
			<example>
				<code>PlaceObjects(Loam,20,<funclink>Material</funclink>("Earth"),100,0,200)</code>
				<text>Erzeugt 20 Lehmklumpen in Erde innherhalb der Koordinaten 100,0 und 200,LandscapeHeight()</text>
			</example>
			<example>
				<code>PlaceObjects(FISH,10,"GBackLiquid",0,0,0,<funclink>LandscapeHeight</funclink>()/2,0,1);</code>
				<text>Erzeugt insgesamt 10 Fische in allen Flüssigkeiten die sich in der oberen Landschaftshälfte befinden</text>
			</example>
		</examples>
		<related>
			<funclink>CreateObject</funclink>
		</related>
	</func>
	<author>Tyron</author><date>August 2004</date>
</funcs>
