<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE funcs SYSTEM "../../../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../clonk.xsl"?>
<funcs>
	<func>
		<title>SetObjectBlitMode</title>
		<category>Objekte</category><subcat>Darstellung</subcat>
		<version>4.9.5.0 CE<extversion>4.9.6.0 CR</extversion></version>
		<syntax>
			<rtype>int</rtype>
			<params>
				<param><type>int</type><name>dwNewBlitMod</name><desc>Neuer Zeichenmodus (mögliche Werte siehe unten) - bei 0 wird das Objekt auf seinen Definitions-Blitmodus zurückgesetzt. Ansonsten wird Bit 8 (benutzerdefinierter Farbwert) implizit gesetzt.</desc><optional /></param>
				<param><type>int</type><name>overlay_id</name><desc>Wenn angegeben, wird stattdessen der Blitmodus dieses Grafikoverlays gesetzt. Das Overlay muss vorher mit <funclink>SetGraphics</funclink> erstellt worden sein. Ab CR.</desc><optional /></param>
			</params>
		</syntax>
		<desc>Ändert den Zeichenmodus für das aufrufende Objekt. Die möglichen Werte entsprechen denen des DefCore-Flags BlitMode (siehe Anmerkung). Die Funktion gibt jeweils den vorher gesetzten Blitmodus zurück.</desc>
		<remark>Der Blitmodus beeinflusst keine zusätzlichen Overlay-Grafiken. Die Blitmodi dieser müssen jeweils in <funclink>SetGraphics</funclink> gesetzt werden.</remark>
		<remark><table><rowh><col>Konstante</col><col>Wert</col><col>Bedeutung</col></rowh>
		<row><col>GFX_BLIT_Additive</col><col>1</col><col>Additiv (Immer Basissurface und Overlay)</col></row>
		<row><col>GFX_BLIT_Mod2</col><col>2</col><col>Additive Modulation: Die Farbe des Modulationswertes wird zur jeweiligen Objektfarbe hinzuaddiert, und anschließend RGB(128,128,128) abgezogen. Nur Basisgrafik.</col></row>
		<row><col>GFX_BLIT_ClrSfc_OwnClr</col><col>4</col><col>Die über <funclink>SetClrModulation</funclink>() gesetzte Farbmodulation gilt nur für die Basisgrafik, und das Overlay wird weiterhin nach Besitzerfarbe (siehe <funclink>SetColorDw</funclink>())gefärbt.</col></row>
		<row><col>GFX_BLIT_ClrSfc_Mod2</col><col>8</col><col>Die Besitzergrafik (Overlay) wird mit additiver Modulation gezeichnet. Dieses Flag muss gegebenenfalls unabhängig von Bit 2 gesetzt werden.</col></row>
		<row><col>5-7</col><col>16, 32, 64</col><col>reserviert</col></row>
		<row><col>GFX_BLIT_Custom</col><col>128</col><col>Benutzerdefinierter Farbwert. Dieser Wert kann angegeben werden, wenn kein spezieller Farbmodus gewünscht ist, und damit eine DefCore-Einstellung überschrieben werden soll. Außerdem ist dieses Bit im Rückgabewert dieser Funktion und von <funclink>GetObjectBlitMode</funclink>() gesetzt, wenn der Blitmodus des Objekts nicht dem Definitionswert entspricht.</col></row>
		<row><col>GFX_BLIT_Parent</col><col>256</col><col>Nur für Overlays: Es wird der Blitmodus verwendet, den auch das Basisobjekt benutzt, auf das dieses Overlay gezeichnet wird. Ab CR.</col></row>
		</table></remark>

		<examples>
			<example>
<code>static g_pCursor, g_dwPrevBlitMode, g_dwPrevMod;

protected func Script100()
  {
  // Ausgewählten Clonk des ersten Spielers ermitteln
  g_pCursor = <funclink>GetCursor</funclink>();
  // Vorherige Werte speichern
  g_dwPrevBlitMode = g_pCursor-><funclink>GetObjectBlitMode</funclink>();
  g_dwPrevMod = g_pCursor-><funclink>GetClrModulation</funclink>();
  // Nicht-ColorByOwner-Teile des Clonks leuchtend grün färben
  g_pCursor->SetObjectBlitMode(6);
  g_pCursor-><funclink>SetClrModulation</funclink>(<funclink>RGB</funclink>(100, 255, 110));
  // Nachricht
  g_pCursor-><funclink>Message</funclink>("Schau her, ich kann leuchten!");
  return true;
  }

protected func Script200()
  {
  // Farbe zurücksetzen
  g_pCursor->SetObjectBlitMode(g_dwPrevBlitMode);
  g_pCursor-><funclink>SetClrModulation</funclink>(g_dwPrevMod);
  // Nachricht
  g_pCursor-><funclink>Message</funclink>("Schon vorbei :/");
  <funclink>return</funclink> 1;
  }</code>
				<text>Teil eines Szenarioscripts: Färbt den ausgewählten Clonk des ersten Spielers für eine Weile teilweise leuchtend grün.<br />
				Für einen solchen Effekt in aufwändigeren Szenarien oder in allgemein verwendbaren Objekten sollte an solcher Stelle natürlich ein <emlink href="script/Effects.html">Effekt</emlink> verwendet werden, um beispielsweise Komplikationen mit verfärbenden Zaubern zu vermeiden.</text>
			</example>
		</examples>
		<related>
			<funclink>SetClrModulation</funclink>
			<funclink>GetObjectBlitMode</funclink>
		</related>
	</func>
	<author>Sven2</author><date>März 2004</date>
</funcs>
