<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE doc SYSTEM "../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../clonk.xsl"?>
<doc>
<title>Die Engine im Entwicklermodus</title>
<h id="DieEngineimEntwicklermodus">Engine</h>
<part>
<text>Im Entwicklermodus der Engine können Szenarien bei laufendem oder angehaltenen Spiel
bearbeitet und anschließend abgespeichert werden.</text>
<h id="Bearbeitungsmodus">Bearbeitungsmodus:</h>
<text><img src="../images/icon_em_play.gif" width="16" height="16"/> Spielen: die Maussteuerung gilt
jeweils nur im ersten Sichtfenster des entsprechenden Spielers. Die Tastatursteuerung aller Spieler
gilt, wenn ein beliebiges Sichtfenster aktiviert ist.</text>
<text><img src="../images/icon_em_edit.gif" width="16" height="16"/> Editieren: Objekte können
mit der Maus bearbeitet und verschoben werden. Weitere Bearbeitungsoptionen durch das
Kontextmenü über die rechte Maustaste. Um neue Objekte zu erzeugen, die entsprechende
Objektdefinition (c4d) per Drag 'n' Drop aus dem Menüsystem in ein Sichtfenster der Engine
ziehen. Objekte können in anderen Objekten abgelegt werden, indem sie bei gehaltener Ctrl-Taste
auf das entsprechende Zielobjekt gezogen werden.</text>
<text><img src="../images/icon_em_brush.gif" width="16" height="16"/> Zeichnen:
Werkzeugeinstellungen zum Bearbeiten der Landschaft im Kontextmenü über die rechte
Maustaste.</text>
<h id="Landschaftsmodus">Landschaftsmodus:</h>
<text><img src="../images/icon_em_dynamic.gif" width="16" height="16"/> Dynamisch: Szenarien mit
dynamischer Landkarte kommen mit einer sehr geringen Dateigröße aus. Da die Landkarte bei
jedem Start neu erzeugt wird, sollten im Entwicklermodus der Engine bearbeitete Szenarien jedoch nur
dann mit dynamischer Landkarte gespeichert speichern werden, wenn die Einstellungen der Landkarte
keinerlei Zufallswerte enthalten. Dynamische Landschaften können nicht im Zeichenmodus
bearbeitet werden. Es ist nicht möglich, statische oder exakte Landschaften in den dynamischen
Modus zurückzuschalten.</text>
<text><img src="../images/icon_em_static.gif" width="16" height="16"/> Statisch: Mittlere
Dateigröße. Die Landschaft wird in groben Blöcken aus einer verkleinerten Landkarte
generiert. Statische Landschaften sollten nur bei angehaltenen Spiel bearbeitet werden, da
Veränderungen zur Laufzeit (z.B. durch grabende Clonks, Explosionen, bewegte
Flüssigkeiten) zwar zunächst im Spiel sichtbar sind, in der bearbeiteten Karte allerdings
nicht berücksichtigt werden, was zu Ungenauigkeiten in der Anzeige führen kann.</text>
<text><img src="../images/icon_em_exact.gif" width="16" height="16"/> Exakt: extrem hohe
Dateigröße. Ermöglicht dafür pixelgenaue Bearbeitung der Landschaft.</text>
<h id="Landschaftswerkzeug">Landschaftswerkzeug:</h>
<text><img src="../images/icon_em_brush.gif" width="16" height="16"/> Pinsel (Stärke
einstellbar).</text>
<text><img src="../images/icon_em_line.gif" width="16" height="16"/> Linie (Stärke
einstellbar).</text>
<text><img src="../images/icon_em_rect.gif" width="16" height="16"/> Ausgefülltes
Rechteck.</text>
<text><img src="../images/icon_em_eyedrop.gif" width="16" height="16"/> Übernimmt Material,
Textur und Materialhintergrund aus der Landschaft (Textur nur in statischen Karten).</text>
<text><img src="../images/icon_em_fill.gif" width="16" height="16"/> Materialfüller
(Stärke einstellbar, nur in exakten Karten bei laufendem Spiel).</text>
<h id="Materialhintergrund">Materialhintergrund:</h>
<text><img src="../images/icon_em_sky.gif" width="16" height="16"/> Hinter dem gezeichneten Material
erscheint nach dem Freigraben Himmel.</text>
<text><img src="../images/icon_em_tunnel.gif" width="16" height="16"/> Hinter dem gezeichneten
Material erscheint nach dem Freigraben Tunnelwand.</text>
<h id="Tastaturbelegung">Tastaturbelegung:</h>
<text>Im aktivierten Sichtfenster:</text>
<text>Scroll Lock (Rollen): Scrolling des Sichtfensters ein/aus</text>
<text>Break (Pause): Spiel anhalten/weiter</text>
<text>Space (Leertaste): Bearbeitungsmodus wechseln</text>
<text>Ctrl-W, Ctrl-M, Ctrl-T, Ctrl-I, +/- : Einstellungen im Zeichenmodus</text>
</part>
<author>Sven2</author><date>April 2002</date>
<author>matthes</author><date>Juni 2004</date>
</doc>