<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE doc SYSTEM "../clonk.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../clonk.xsl"?>
<doc>
<title>Spieldaten</title>
<h id="Spieldaten">Spieldaten</h>

<text>Die Spieldaten von Clonk sind in komprimierten Gruppendateien zusammen gefasst, die jeweils
einzelne Komponenten oder weitere Gruppendateien enthalten:</text>
<dl>
<dt id="Spielerdateienc4p"><img src="../images/icon_player.gif" width="16" height="16"/>Spielerdateien (c4p)</dt>
<dd><text>In einer Spielerdatei werden die persönlichen Einstellungen eines Spielers, seine
erspielten Punkte, Informationen zu seiner Stammcrew und gegebenenfalls sein Portrait
gespeichert.</text></dd>
<dt id="Szenarienc4s"><img src="../images/icon_scenario.gif" width="16"
height="16"/><emlink href="scenario/index.html">Szenarien (c4s)</emlink></dt>
<dd><text>Szenariodateien setzen sich aus einem Informationskern und weiteren Komponenten, wie einer
Landkarte, Titelbild und Beschreibungstexten, einer Himmelsgrafik, einem Script und lokalen
Objektdefinitionen zusammen.</text></dd>
<dt id="Objektdefinitionenc4d"><img src="../images/icon_object_definition.gif" width="16"
height="16"/><emlink href="definition/index.html">Objektdefinitionen (c4d)</emlink></dt>
<dd><text>Objektdefinitionen enthalten einen Informationskern, Grafikelemente, eine
Aktivitätstabelle, Scripte und Beschreibungstexte. Auch <emlink
href="particle/index.html">Partikel</emlink> werden in Objektordnern angelegt.</text></dd>
<dt id="Rundenordnerc4f"><img src="../images/icon_scenario_folder.gif" width="16" height="16"/><emlink href="folder/index.html">Rundenordner (c4f)</emlink></dt>
<dd><text>Szenarien können in Rundenordnern zusammen gefasst werden.</text></dd>
<dt id="Systemdatenc4g"><img src="../images/icon_system.gif" width="16" height="16"/>Systemdaten (c4g)</dt>
<dd><text>Grafiken, Sounds und Musik des Spiels sind in eigenen Gruppen zusammen gefasst und sollten
nicht verändert werden.</text>
<text>Mit dem Menüsystem von Clonk lassen sich Gruppendateien bearbeiten und/oder in normale
Verzeichnisse umwandeln. Die Komponenten der Gruppendateien lassen sich direkt mit allen
gängigen Anwendungsprogrammen editieren. Sowohl Menüsystem als auch Engine können
generell sowohl gepackte als auch offene Gruppen verarbeiten.</text>
<text>Das Entpacken von Gruppen liefert vor allem einen Geschwindigkeitsvorteil beim Bearbeiten von
größeren oder verschachtelten Dateien.</text></dd>
</dl>
<author>Sven2</author><date>April 2002</date>
<author>matthes</author><date>Juni 2004</date>
</doc>
